{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_007475",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "덕우도"
    },
    "text": "徳友島 (덕우도)\n全羅南道莞島郡誕生日面鳳仙里\nこの島は面積が1.2㎢ほどで、莞島から南東へ約25kmの海上に位置しています。莞島から渡ってきた反南パク氏が朝鮮孝宗の時代に最初にこの島に入植し暮らしを始めたと言われています。また、この島の形状は遠くから見ると太った牛が座っている形に似ていて、そのために徳牛島と呼ばれるようになりました。島は東西が狭く南北が長い形状をしており、最高点は北側に位置していて標高は約130mほどです。島の海岸は岩石でできており、地質的には花崗岩類と中性火山岩類が主な構成物質です。島の中央部を縦に貫くように東西海岸に小さな湾が形成されており、北側の一部の海岸は干潟が発達しています。気候は1月の平均気温は2℃前後、8月の平均気温は25℃前後で、年間の降水量は約1,685㎜ほどです。 この島の住民の多くは漁業に従事しており、近隣の海域ではウナギやカタクチイワシ、サワラなどが漁獲できます。また、海苔やわかめ、アワビなどの養殖事業も盛んです。農業では米や麦、ジャガイモ、サツマイモ、豆、ニンニクなどの作物を栽培しています。この島には保健診療所1ヶ所、警察支所1ヶ所、初等学校の分校1ヶ所といった主要な機関があります。莞島からは1日に1回の定期旅客船が出航しています。 そして、毎年12月31日には堂祭と磯祭が行われ、村の平和と豊漁を祈願します。",
    "QA": [
        {
            "question": "徳友島の位置はどこですか？",
            "answer": "徳友島は莞島から南東へ約25kmの海上に位置しています。"
        },
        {
            "question": "何時代に最初の入植者がこの島に暮らし始めましたか？",
            "answer": "朝鮮孝宗の時代に最初の入植者がこの島に暮らし始めました。"
        },
        {
            "question": "徳友島はなぜ徳牛島とも呼ばれるのですか？",
            "answer": "徳友島の形状が遠くから見ると太った牛が座っている形に似ているため、徳牛島と呼ばれるようになりました。"
        },
        {
            "question": "徳友島の最高点はどこにありますか？",
            "answer": "徳友島の最高点は北側に位置しており、標高は約130mほどです。"
        },
        {
            "question": "徳友島の海岸は何でできていますか？",
            "answer": "徳友島の海岸は岩石でできており、主に花崗岩類と中性火山岩類が構成物質として存在しています。"
        },
        {
            "question": "徳友島の気候はどのようですか？",
            "answer": "徳友島の1月の平均気温は2℃前後、8月の平均気温は25℃前後で、年間の降水量は約1,685㎜ほどです。"
        },
        {
            "question": "徳友島の主な産業は何ですか？",
            "answer": "徳友島の住民の多くは漁業に従事しており、近隣の海域ではウナギやカタクチイワシ、サワラなどが漁獲されます。また、海苔やわかめ、アワビなどの養殖も盛んです。農業では米や麦、ジャガイモ、サツマイモ、豆、ニンニクなどの作物が栽培されています。"
        },
        {
            "question": "徳友島にはどのような機関がありますか？",
            "answer": "徳友島には保健診療所1ヶ所、警察支所1ヶ所、初等学校の分校1ヶ所といった主要な機関があります。"
        },
        {
            "question": "徳友島への交通手段はありますか？",
            "answer": "莞島からは1日に1回の定期旅客船が出航しています。"
        },
        {
            "question": "徳友島の祭りはいつ行われますか？",
            "answer": "徳友島では毎年12月31日に堂祭と磯祭が行われ、村の平和と豊漁を祈願します。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 429,
        "QA": 463
    }
}